\documentclass{article}
\title{Cheatsheet}
\author{Joris Gutjahr \textless me@jorisgutjahr.eu \textgreater}
\date{14.2.2023}
\begin{document}
\maketitle
\section{Präzendenzen}
Python Operatoren haben eine \textit{Präzendenz}. Diese bestimmt, welcher Operator zuerst angewandt wird, wenn keine Klammern gegeben sind.

\begin{tabular}{|c|c|}
  Operatoren & Beschreibung \\
  \textit{(..), \{..\}, [..]} & Klammerinhalte werden immer zuerst angewandt. \\
  \textit{x[i]} & Auf Listenelemente wird vor allen anderen Operationen zugegriffen. \\
  \textit{**} & Exponenten \\
  \textit{+,-} & Negieren \\
  \textit{*,/,//,\%} & Punkt vor Strich \\
  \textit{+,-} & Punkt vor Strich \\
  \textit{in, not in, \textgreater,\textless,\textgreater=,\textless=, !=, ==} & Vergleiche \\
  \textit{not x} & Negieren eines Wahrheitswerts \\
  \textit{and} & UND von Wahrheitswerten (siehe unten) \\
  \textit{or} & ODER von Wahrheitswerten (siehe unten)
\end{tabular}

\section{Scopes}
Python Scopes sind Bereiche in denen eine Variable bekannt ist.

Wenn du eine neue Funktion definierst, erstellst du einen Scope. Alle Variablen, die in der Funktion definiert werden, sind außerhalb der Funktion unbekannt.

\begin{verbatim}
def f(x):
    y = 1
    return x + y

y = 2

f(y) # 3
\end{verbatim}

Hier existieren zwei Scopes: der Körper der \textit{f}-Funktion und den \textit{global} scope.

Im \textit{global} Scope ist der Name \textit{y} an den Wert \textit{2} gebunden. Aber im Scope von \textit{f} ist \textit{y} gleichzeitig an \textit{2} gebunden. Dies ist möglich, weil innerhalb von \textit{f} immer zuerst die Variablen im eigenen Scope benutzt werden, bevor die Elternscopes benutzt werden.

\subsection{Elternscopes}


\textit{global} ist der Eltern- oder Großelternscope aller Scopes in einer Datei.

Das heißt, dass wenn ein Name in keinem anderen Scope vorkommt, immer unter den globalen Variablen nachgeguckt wird. Und wenn ein Name dort nicht existiert, gibt es einen Fehler.

Aber es kann auch geschachtelte Scopes geben. Ein Scope, in einem anderen Scope. Dabei werden erst die inneren und dann die äußeren Scopes für Variablenamen benutzt.

\begin{verbatim}

def f(x):
    z = -3
    def g(y):
        z = 1
        return y + z
    return g(x+z)

f(1) # Wenn du weißt, was hier rauskommt, verstehst du Scopes.
\end{verbatim}

\section{Argumente}
\begin{verbatim}
def fib(n):
    if n == 1 or n == 0:
        return 1
    return fib(n-1) + fib(n-2)

x = 54
fib(x)
fib(x+1)
\end{verbatim}
Um Variablen zwischen dem Scope zu teilen, in dem eine Funktion aufgerufen wird, und ihrem inneren Scope, musst du Argumente benutzen.

Sobald du eine Variable als Argument an eine Funktion übergibst, werden ihnen ein neuer Name innerhalb der Funktion geben.

Mit \textit{return} beendest du die Ausführung einer Funktion und kannst einen Wert aus der Funktion zurück an den Aufrufer geben.
\begin{verbatim}
def f():
    return 'Hello, World"

print(f())
\end{verbatim}

\section{Module}
Ein Jupyter Notebook und jede Python Datei ist ein Python Module.

\end{document}
